\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begin{thebibliography}{99}
	
	\bibitem{gost1} ГОСТ 19.102–77. Единая система программной документации. Стадии разработки : межгосударственный стандарт : издание официальное : утвержден Постановлением Государственного комитета стандартов Совета Министров СССР от 20 декабря 1977 г. № 2851 : дата введения 1980-01-01. --- Москва : Стандартинформ, 2010. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{gost2} ГОСТ 34.601–90. Информационная технология. Комплекс стандартов на автоматизированные системы. Автоматизированные системы. Стадии создания : межгосударственный стандарт : издание официальное : утвержден и введен в действие Постановлением Государственного комитета СССР по управлению качеством продукции и стандартам от 29 декабря 1990 г. № 3469 : дата введения 1992-01-01. --- Москва : Стандартинформ, 2009. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{gost3} ГОСТ Р 7.0.5–2008. Система стандартов по информации, библиотечному и издательскому делу. Библиографическая ссылка. Общие требования и правила составления : национальный стандарт Российской Федерации : издание официальное : утвержден и введен в действие Приказом Федерального агентства по техническому регулированию и метрологии от 28 апреля 2008 г. № 95-ст : дата введения 2009-01-01. --- Москва : Стандартинформ, 2008. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{gost4} ГОСТ Р ИСО/МЭК 25010–2015. Информационные технологии. Системная и программная инженерия. Требования и оценка качества систем и
	программного обеспечения (SQuaRE). Модели качества систем и программных продуктов : национальный стандарт Российской Федерации : издание
	официальное : утвержден и введен в действие Приказом Федерального агент-
	ства по техническому регулированию и метрологии от 29 мая 2015 г. № 442-
	ст : дата введения 2016-06-01. --- Москва : Стандартинформ, 2015. --- Текст :	непосредственный.
	
	\bibitem{gost5} ГОСТ Р ИСО 21500–2023. Управление проектами, программами и портфелями проектов. Контекст и основные понятия : национальный стандарт Российской Федерации : издание официальное : утвержден и введен в действие Приказом Федерального агентства по техническому регулированию и метрологии от 30 октября 2023 г. № 1296-ст : дата введения 2024-06-01. --- Москва : Российский институт стандартизации, 2023. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{gost5} ГОСТ Р 54869–2011. Проектный менеджмент. Требования к управлению проектом : национальный стандарт Российской Федерации : издание официальное : утвержден и введен в действие Приказом Федерального агентства по техническому регулированию и метрологии от 22 декабря 2011 г.
	№ 1582-ст : дата введения 2012-09-01. --- Москва : Стандартинформ, 2012. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{postgresql-admin} Бек, К. Экстремальное программирование. Разработка через тестирование / К. Бек ; перевод с английского. --- Санкт-Петербург : Питер, 2017. --- 224 с. --- (Библиотека программиста). --- ISBN 978-5-496-02570-6. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{database} Буч, Г. Язык UML. Руководство пользователя / Г. Буч, Дж. Рамбо, И. Якобсон ; перевод с английского. --- 2-е изд. --- Москва : ДМК Пресс, 2015. --- 496 с. --- ISBN 978-5-94074-644-7. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{sql-antipatterns} Буч, Г. Объектно-ориентированный анализ и проектирование с примерами приложений / Г. Буч, Р. А. Максимчук, М. У. Энгл [и др.] ; перевод с английского. --- 3-е изд. --- Москва : ООО «И.Д. Вильямс», 2010. --- 720 с. --- ISBN 978-5-8459-1401-9. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{htmlcss} Гамма, Э. Паттерны объектно-ориентированного проектирования / Э. Гамма, Р. Хелм, Р. Джонсон, Дж. Влиссидес ; перевод с английского. --- Санкт-Петербург : Питер, 2020. – 448 с. --- (Библиотека программиста). --- ISBN 978-5-4461-1595-2. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{html5} Дейт, К. Дж. Введение в системы баз данных / К. Дж. Дейт ; перевод с английского. --- 8-е изд. --- Москва : ООО «И.Д. Вильямс», 2005. --- 1328 с. --- ISBN 5-8459-0788-8. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{css} Лоре, А. Проектирование веб-API / А. Лоре ; перевод с английского. --- Москва : ДМК Пресс, 2020. --- 440 с. --- ISBN 978-5-97060-861-6. --- Текст : непосредственный
	
	\bibitem{css-big-book} Управление проектами : учебное пособие / И. И. Мазур, В. Д. Шапиро, Н. Г. Ольдерогге, А. В. Полковников ; под общей редакцией И. И. Мазура и В. Д. Шапиро. --- 10-е изд., стер. --- Москва : Омега-Л, 2014. --- 960 с. --- ISBN 978-5-370-02800-7. --- Текст : непосредственный
	
	\bibitem{web-design} Орлов, С. А. Программная инженерия. Технологии разработки программного обеспечения : учебник для вузов / С. А. Орлов. --- 5-е изд., обнов. и доп. --- Санкт-Петербург : Питер, 2020. – 640 с. --- (Учебник для вузов. Стандарт третьего поколения). --- ISBN 978-5-4461-1348-4. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{dont-make-me-think} Робсон, Э. Изучаем HTML и CSS / Э. Робсон, Э. Фримен ; перевод с английского. --- 2-е изд. --- Санкт-Петербург : Питер, 2014. --- 720 с. --- (Head First O’Reilly). --- ISBN 978-5-496-00653-8. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{uml} Фаулер, М. UML. Основы : краткое руководство по стандартному
	языку объектного моделирования / М. Фаулер ; перевод с английского. --- 3-е изд. --- Санкт-Петербург : Символ-Плюс, 2013. --- 192 с. --- ISBN 5-93286-060-X. --- Текст : непосредственный
	
	\bibitem{softwareengineering} Фаулер, М. Шаблоны корпоративных приложений / М. Фаулер, Д. Райс, М. Фоммел [и др.] ; перевод с английского. --- Москва : ООО «И.Д. Вильямс», 2018. – 544 с. – ISBN 978-5-8459-1611-2. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{pressman} Флэнаган, Д. JavaScript. Полное руководство / Д. Флэнаган ; перевод с английского. --- 7-е изд. --- Москва : ООО «Диалектика», 2021. --- 720 с. – ISBN 978-5-907203-79-2. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{clean-code} Якобсон, А. Унифицированный процесс разработки программного обеспечения / А. Якобсон, Г. Буч, Дж. Рамбо ; перевод с английского. --- Санкт-Петербург : Питер, 2002. --- 496 с. --- (Классика computer science). --- ISBN 5-318-00358-3. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{refactoring} Руководство к своду знаний по управлению проектами (Руководство PMBOK). Шестое издание + Agile : практическое руководство / Project Management Institute ; перевод с английского. --- Москва : Олимп-Бизнес, 2022. --- 974 с. --- ISBN 978-5-9693-0402-4. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{http-definitive} Шор, А. М. Сравнительный анализ подходов в разработке API веб-приложений / А. М. Шор. // StudNet. --- 2020. --- № 9. --- URL: \url{https://cyberleninka.ru/article/n/sravnitelnyy-analiz-podhodov-v-razrabotke-api-veb-prilozheniy} (дата обращения: 10.05.2026).
	
	\bibitem{rest} Филдинг, Р. Архитектурные стили и проектирование сетевых программных архитектур / Р. Филдинг. --- 2000. --- URL: \url{https://www.ics.uci.edu/~fielding/pubs/dissertation/top.htm} (дата обращения: 21.01.2026).
	
	\bibitem{gost-34-201} ГОСТ 34.201-2020. Информационные технологии. Комплекс стандартов на автоматизированные системы. Виды, комплектность и обозначение документов при создании автоматизированных систем. --- Москва : Стандартинформ, 2020. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{gost-34-602} ГОСТ 34.602-2020. Информационные технологии. Комплекс стандартов на автоматизированные системы. Техническое задание на создание автоматизированной системы. --- Москва : Стандартинформ, 2020. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{gost-19-701} ГОСТ 19.701-90. Единая система программной документации. Схемы алгоритмов, программ, данных и систем. --- Москва : Стандартинформ, 2010. --- Текст : непосредственный.
	
	\bibitem{iso-sql} Сафонова, А. А. Информационные системы управления проек-
	тами / А. А. Сафонова, О. Н. Куксачева. // Формула менеджмента. ---
	2020. --- № 1. --- URL: \url{https://cyberleninka.ru/article/n/informatsionnye-sistemy-
	upravleniya-proektami} (дата обращения: 10.04.2026).
	
	\bibitem{mdn-html} HTML: HyperText Markup Language // MDN Web Docs : [сайт]. --- URL: \url{https://developer.mozilla.org/docs/Web/HTML} (дата обращения: 10.01.2026).
	
	\bibitem{mdn-css} CSS: Cascading Style Sheets // MDN Web Docs : [сайт]. --- URL: \url{https://developer.mozilla.org/docs/Web/CSS} (дата обращения: 10.01.2026).
	
	\bibitem{mdn-js} JavaScript // MDN Web Docs : [сайт]. --- URL: \url{https://developer.mozilla.org/docs/Web/JavaScript} (дата обращения: 14.01.2026).
	
	\bibitem{mdn-dom} Document Object Model (DOM) // MDN Web Docs : [сайт]. --- URL: \url{https://developer.mozilla.org/docs/Web/API/Document_Object_Model} (дата обращения: 15.01.2026).
	
	\bibitem{mdn-fetch} Fetch API // MDN Web Docs : [сайт]. --- URL: \url{https://developer.mozilla.org/docs/Web/API/Fetch_API} (дата обращения: 02.02.2026).
	
	\bibitem{mdn-http} HTTP // MDN Web Docs : [сайт]. --- URL: \url{https://developer.mozilla.org/docs/Web/HTTP} (дата обращения: 04.02.2026).
	
	\bibitem{mdn-json} JSON // MDN Web Docs : [сайт]. --- URL: \url{https://developer.mozilla.org/docs/Glossary/JSON} (дата обращения: 11.02.2026).
	
	\bibitem{node-docs} Node.js Documentation : [сайт]. --- URL: \url{https://nodejs.org/docs/latest/api/} (дата обращения: 11.05.2026).
	
	\bibitem{npm-docs} npm Docs : [сайт]. --- URL: \url{https://docs.npmjs.com/} (дата обращения: 20.02.2026).
	
	\bibitem{express-docs} Express 4.x API Reference : [сайт]. --- URL: \url{https://expressjs.com/en/4x/api.html} (дата обращения: 01.03.2026).
	
	\bibitem{pg-docs} node-postgres Documentation. --- URL: \url{https://node-postgres.com/} (дата обращения: 05.03.2026).
	
	\bibitem{postgres-docs} PostgreSQL Documentation : [сайт]. --- URL: \url{https://www.postgresql.org/docs/} (дата обращения: 10.03.2026).
	
	\bibitem{postgres-json} PostgreSQL Documentation. JSON Types : [сайт]. --- URL: \url{https://www.postgresql.org/docs/current/datatype-json.html} (дата обращения: 11.03.2026).
	
	\bibitem{yandex-maps} JavaScript API Яндекс Карт. Руководство разработчика : [сайт]. --- URL: \url{https://yandex.ru/dev/maps/jsapi/} (дата обращения: 20.03.2026).
	
	\bibitem{html-standard} HTML Standard // WHATWG : [сайт]. --- URL: \url{https://html.spec.whatwg.org/docs} (дата обращения: 25.03.2026).
	
	\bibitem{css-w3c} CSS Snapshot // W3C : [сайт]. --- URL: \url{https://www.w3.org/TR/CSS/} (дата обращения: 02.04.2026).
	
	\bibitem{ecma262} ECMAScript Language Specification // ECMA International : [сайт]. --- URL: \url{https://tc39.es/ecma262/} (дата обращения: 12.04.2026).
	
	\bibitem{rfc-http} Fielding, R. HTTP Semantics. RFC 9110 / R. Fielding, M. Nottingham, J. Reschke : [сайт]. --- URL: \url{https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc9110} (дата обращения: 12.02.2026).
	
	\bibitem{rfc-uri} Berners-Lee, T. Uniform Resource Identifier (URI): Generic Syntax. RFC 3986 / T. Berners-Lee, R. Fielding, L. Masinter : [сайт]. --- URL: \url{https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc3986} (дата обращения: 16.04.2026).
	
	\bibitem{rfc-json} Bray, T. The JavaScript Object Notation (JSON) Data Interchange Format. RFC 8259 / T. Bray : [сайт]. --- URL: \url{https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc8259} (дата обращения: 13.03.2026).
	
	\bibitem{owasp-top-ten} OWASP Top Ten Web Application Security Risks // OWASP : [сайт]. --- URL: \url{https://owasp.org/www-project-top-ten/} (дата обращения: 11.05.2026).
	
	\bibitem{web-accessibility} Web Content Accessibility Guidelines (WCAG) 2.2 // W3C : [сайт]. --- URL: \url{https://www.w3.org/TR/WCAG22/} (дата обращения: 11.05.2026).
	
	\bibitem{git-docs} Git Documentation. --- URL: \url{https://git-scm.com/} (дата обращения: 09.01.2026).
	
	\bibitem{vscode-docs} Visual Studio Code Documentation. --- URL: \url{https://code.visualstudio.com/} (дата обращения: 09.01.2026).
	
\end{thebibliography}